騰訊證實WeChat或無法於美國獲得新用戶

地科技企業騰訊證實，旗下應用程式WeChat，可能無法在美國獲得新用戶。

美國商務部早前以保障國家安全為由，宣布禁止美國境內的應用程式平台，提供WeChat及影片分享程式TikTok的下載或更新。

騰訊指出，WeChat除可能無法在美國獲得新用戶，現有美國用戶更新時，亦會遇到負面影響；又指公司將繼續與美國政府及相關利益者等磋商，以達成長遠解決方案，並正進一步評估被禁制交易對公司的影響。

中國商務部早前表示堅決反對美方的霸凌行徑，敦促摒棄及立即停止錯誤做法。路透社報道，根據美國專利及商標局的紀錄，騰訊在上月申請註冊WeCom商標，作為WeChat的潛在替代者。